「雙11」新盤劈價30萬人仔 業主喊不公求退貨

江蘇無錫10多名新業主上周六（10日）帶備寫有「還我血汗錢」的橫額，到當地一個新樓盤的售樓處示威，抗議售樓商一個月內減價30萬元（人民幣．下同，約34萬港元），並要求退房。樓盤營業部負責人回應稱，這是一個「雙11」期間，為再購單位等的業主提供的優惠，不存在減價行為。

涉事苦主為已購買中海寰宇天下物業的新業主，有業主稱，他於10月時以每平方米14800元（約16971港元）入市，不過其同事後來則以每平方米13000元（約14907港元）購得單位，一個月足足每平方米大減2000元（約2293港元），以整體樓價計，差額近達30萬元。

業主稱，「房價一下子降這麼多，我們業主心裡怎麼接受的了，畢竟誰的錢都不是大風刮來的呀，我們的訴求就是退房」，同時已向地產銷售員等反映事件，惟對方及發展商均否認有降價行為。後來有售樓處員工表示，現時高層單位仍處於每平方米14700元（約16856港元）水平，之前的「降價」實為「雙11」活動。

售樓處員工補充指，今次活動對象為已購買旗下品牌物業的業主，若再購另一單位或推薦直屬親友購買則可獲優惠，而活動則於上周四（8日）至周四（15日）舉行。無錫房地產協會副會長兼秘書長沈詢表示，房價只要符合物價局、住建局的要求，促銷是沒有問題。

輸打贏要 核突支那Style

同香港人一樣 只許升不準跌

如果調轉1個月升30萬會點 輸打贏要垃撚圾

支國人真係好撚無恥

一堆連登支那狗再吹捧 都改唔到劣等呢樣野

如果香港係咁會點

香港樓好似2個月跌左一球喎

你老母就一撚樣

85000咪出哂黎遊行要停建公營房屋囉 個時係咪過100萬人出黎最後董生落台？

舉banner有乜用 佢地唔係興郁手架咩

睇相,班業主似做左衰野多D.

又借機踩港
樓跌
香港人都唔會叫人還錢啦

升咗30萬你係咪賠返俾發展商？

咁似香港